奴工問題，如果你番緊長工，但你老闆要你番埋例假，有補水

即係連返七日，假無得補番，算唔算犯法？

就算員工自願都好？

好似補假先得, 補水唔得

不過我個人黎講, 補水都算唔錯既

要有兩份人工先啱數一份買你假期一份比錢你返工如果出返一日糧返來做咩

雙糧

無薪例假可以買，有薪例假返工就做義工。

強制在休息日工作的情況
(1)除第(2)款另有規定外，僱主不得要求僱員在休息日工作。
(2)如因機器或工廠設備故障，或因其他不能預見的任何緊急事故而有此需要，僱主可要求僱員在休息日工作。
(3)僱主若根據第(2)款要求僱員在休息日工作，須在該日之後48小時內通知該僱員作為代替該休息日的另一休息日的日期，該另一休息日須定於原本指定的休息日之後30天內。

20.自願在休息日工作的情況
(1)僱員可自行提出請求並在其僱主同意下，在休息日為該僱主工作。
(2)僱員可應其僱主的請求，在休息日為該僱主工作。

感謝，完全明白